[正視聽]點解大學據點咁重要？因為係作戰既「要塞」。

警察攻擊中大, 浸大的原因, 看起來並沒有清楚的原因. 甚麼在裡面拘捕人只是籍口. 所以有人猜測, 是因為 HKIX, 不過看起來也不是. 至少浸大與城大沒有 HKIX. 那為何要攻擊這個學校? 為何不是攻擊嶺南與科大? 他們是否計劃八大院校掃一遍?

我說說我的看法, 未必準確, 但考慮一下.

我認為跟大家的想法可能是一個相反的概念, 我們把學校看成防守點, 而警方的看法, 可能反而是憂慮抗爭者把學校當成攻擊據點.

傳統以來, 人類就有叫作「要塞」的據點, 要塞是怎樣設立的? 他不像城牆一樣, 保護本來就有人聚集的市集. 他是設在交通要道附近甚至是之上, 要塞是放軍隊的地方, 要塞的功用是隨時派兵攻擊或控制附近的交通要道. 要塞是一個派出士兵的攻擊據點, 也因此, 他本身也難以攻下.

而中大和城大和浸大, 他們的共通點, 就是他們處於香港交通要道的核心部份, 九龍塘與沙田, 特別是車站, 都非常的接近這些大學. 即九龍塘站, 大學站, 以及附近的行車公路.

這些大學出發要去截斷這些車站, 用步行的方式已經足夠, 而且完成任務後, 又可以迅速回到大學化整為零. 如果是遊擊戰或突襲戰(可對比中古時代的輕騎兵 Raiding), 警方會勞師動眾的動員, 但去到時恐怕相關人等已回到大學, 難以抓捕.

所以有著這麼良好的攻擊據點下, 警方是很憂慮這些點發動的攻擊.

遊擊活動雖然是遊擊活動, 但是他還是有基地的, 遊擊活動通常是步行可至的基地, 因為要存放裝備, 休息, 以及在上面更換衣物, 比起一般人的公屋家庭, 大學是非常巨大, 有效, 而且設備齊全的基地. 在這些基地出發可以做出更有攻擊力的行動, 也更方便的回去休息.

換言之, 他的功能和要塞完全相同, 中大與浸大, 就是攻擊香港兩大交通要衝的要塞.

如果有留意「三罷」, 我們應該可以察覺到, 要發動全港罷工本身是非常困難的, 香港人真的非常喜歡返工, 如果只有少數人罷工是沒有意義的. 所以, 根據九月以來罷工的經驗, 有效的港式罷工實際上是「被罷工」, 也就是說, 透過做出有效的事情, 迫使政府大動作回應, 而令政府主動破壞交通(例如封車站), 而令人不能不罷工, 產生與罷工一樣的效果.

特別是封九龍塘站, 在返工日子是極度困難的選擇.

所以他們害怕的是從這些大學持續在交通要衝出現大規模的抗爭, 如果癱瘓兩大交通要衝, 特別是九龍塘站, 那麼新界去到九龍的交通就會被大幅影響. 很多人都不能不停工.

所以他們才決定先下手為強, 直接進攻大學, 他們的目標與其說是為了佔領大學, 不如說, 他們希望把戰場盡量轉到大學裡, 而不是由大學把戰場推到交通要道上, 他們希望前線是大學裡面而不是相關交通要道.

當然副作用是導致大量的增援, 大量汽車增援結果, 還是塞著交通要道, 恐怕才是他們突然暫緩攻擊中大的原因.

如果他們的思路如此, 如果我的判斷是正確的, 根據這個前設, 他們接下來的行為應該對所有人而言, 都很容易推測.

依循這個思路看, 警察是否攻堅大學, 取決於「攻堅大學是否導致更大的交通副作用」, 如果攻堅大學會換來一些交通要道的癱瘓, 他們戰略目標就會失敗.

另外我想警察無法處理的是, 相關位置附近的非大學據點, 特別是九龍塘的豪宅, 如果有人借出當基地的話, 他們要搜捕就必須攻擊這些豪宅. 其次是科學園, 或者是宗教設施, 甚至酒店.

————————————————————
我地要做既唔係死守，而係利用大學做據點，例如:重生點、中轉站、補給站、避風塘，進行快閃游擊。
請傳俾各大院校既手足，我地要保持流動同主動性，咁先有主導權。
同埋唔需要全部手足係大學入面，請分配好各區人手。

光復香港 時代革命
驅逐共黨！

推

push

aaa

推
兒登仔係咁攞雨革佔路同be water 黎混洧視聽
根本唔撚同

下 特登有樣target比人攻？

咁對家都有大把據點
唔應該諗撤
有用既據點應該守

有據點前線入場方便好多，唔洗下下靠遊行集會/係街到聚人等到比人拉

咁d狗屋係咪要拆哂佢？
特登有樣target比人攻？

Push

改善空間［左膠道德撚 唔係和理非］政治唔係你做啱嘅野就會贏

有用既據點應該好好利用，淨係守只會令據點發揮唔到用處

幫手叫人推下

推 有道理

<守護大學，必睇>韓國延世大學抗警史

push
另外叫人散果d 睇下隔離post

有用 推

香港人反抗

城大已成抗爭基地 又一城成座收晒皮班狗都唔敢攻上去 有一刻真係想用太空卡打999催佢地快d sm城大學生

真，四通八達無咩理由棄

認真文必推

散水撚咪再講散 理大有哨塔有紅隧有工業中心兵工廠

入面可以光明正大整魔法，咁好既據點唔可以棄。

樓主個名

麻煩幫手推P牌quota用咗
Polyu 馬路另一面要多啲哨兵呀

忽發奇想

戰略要地

五毛最新方向：棄守大學

簡單咁講
一個城堡會有佢嘅控制範圍
可能講緊腳程30分鐘之內
係呢個範圍內
士兵可以進可攻退可守
可以主動出擊
被攻城可以迅速返回防守
話棄守嗰啲
全部唔係五毛就係無腦

Poly就開波 要人

係，所以要俾多d人知

分析得幾好,推

pish

樓主解釋好詳細
希望推到比更多手足知道
推

credit返鄭立啦

有貼返fb link！

哩幾個月一路都係武力不對等
難得有人有資源，可以出力做

係，要比多d人知

推 唔好齋守，要轉為要政擊據點

P牌推唔郁

叫唔係p牌既朋友幫手推推

大大力推！正視聽！

唔知啲校長會點

甴近平

推
戰術post

鄭大啲文真係次次都好中point

要分享出去，比多d人知

可能係我無知。但要攻入去有幾難? 對家咩武器都有，亦可派幾百人蒙面入去裡應外合。

想想點解政府搞左5個月都吹我地唔漲? 因為大家發完夢就除裝返屋企。死守只係集體等被KO

睇清楚內文，無叫人死守而係利用據點四出攻擊，打完返歸。

呢樣極之重要！
有光復區就唔使再驚集人嗰陣畀狗𢭃

同埋大學係光明正大既兵工廠，佢攻到之前好好利用啦。

心水Ching

一早就睇得出啦 政府根本唔夠膽佔領大學

大家都知五大位置重要
手足當要塞咁守住既同時
狗亦都會想辦法強攻

大家亦都知雙方既裝備差
狗要強攻，手足一定守不住
咁大家就要諗，點樣可以最大化癱瘓交通既效果既同時
減少攻破以後戰力既損失

同時地要塞成形既時間一耐
形成精神依靠
萬一攻破，點樣維持士氣
以免成為8964翻版，一沉不起

個象徵意義同戰略意義都好大

大學不能失手變成敵方據點

好文，推

大學不能失守變成敵方據點

我認為一定既防守係需要，唔使完全死守，因為人手先係我地最寶貴既資源。假如警渣攻佔左大學，先暫時退卻，再攻其兵力不足之地。佢地無可能長時間佔到咁多間大學，佔左就變相浪費人手。
所以我地要保持流動。

叫多d朋友幫手推

11.15 早上六點, 旭日行動

佢用實彈咪得囉
用返tg你攻得一陣
校長 校友 議員一落去
又要停

Tui

tui

係入面既人真係要諗清楚點樣好好利用所有資源同自身優勢

推
香港春袋-製造業

警方通知我哋酒店保安，約半小時後清poly場，我哋要落閘，back office員工全面徹退

係呀 我都唔明點解有人唔知要守中大同理大，好簡單 中大一日係黑衫既priority,一日東鐵都半廢。一日理大仲係大學生既priority,紅隧都唔洗旨意行到車，呢樣咪就係大家想做既攬炒囉

Source?

I mean有無實質d既證據

你的朋友就是你

屌

洒店朋友

練精兵

冇錯呀屌

應該各u都要自組大規模隊伍 而各隊伍資訊互通
主動出擊各政府據點

所以其實考慮撤同唔撤
主要係睇我地呢邊想要達到咩目的

如果想達到三罷
中大嘅吐露港公路，poly嘅紅隧，bu city嘅九龍塘站
就好撚重要

同越共一樣打遊擊戰
香港多山，高樓，易Hide and surprise，所以啲狗永等收哂風先攻，同成日回防
越南多叢林，易Hide
一群人搞喺搞去，只會磨士氣，同令市民更反感
唔會突破，不進則退
反而，要搞重點
佢哋搞重點就係攻大學,其中一個原因係啲學生住嘅地方，學生地頭
我哋一樣，搞返佢哋地頭
Xxx議員屋企呀，狗宿呀，
佢哋依家就係唔擔心會personal損失，所以夠膽咩都做！
要改變佢哋思維，要佢哋每步都要諗多次，驚一驚，士氣低落

推 有要塞我地既戰術就更多元化
要塞被攻就入去支援&各路開花
各路開花就派人去各區支援 &進攻少狗既地方

絕對唔支持宿一燒 亦唔支持暴力

岩

敵進我退，重兵大學就搞狗屋同狗宿

我係p 牌,請幫我開post

推呢個

Exactly. 令佢哋疲於奔命
我哋啲人邊到都有，佢哋唔係

咪就係安全區，難得有個咁好守又多設施嘅安全區，老閪都要守，練兵，整文具

推（唔郁）
有據點先可以反守為攻

同意

Aggar

一定要守好

冇據點，日日喺條街嗰幾個鐘想發展科技都難

戰術post推

暴風城 鐵爐堡

科技樹
發展左手足都好難帶出街

好文

終於有人講出點解要守大學
成班5毛空城撚連三國都未睇過就出黎柒

一言驚醒！
咁百萬人集唔到但10萬人以上既遊行應該冇問題

推呀屌你個甴返平老母閪

合理

有道理 推

推！

Spread比多d人知

安全區

巴打岩

其實lingu隔離就係屯門公路同元朗公路
平時都好多車行
亦有天橋制高點
lingu手足們可以諗諗

Spread 比多d人知！

有安全區就係喺附近快閃然後入返安全區，連驚跟蹤返屋企都唔洗驚

無錯，同我一樣諗法

下一次各區緊急開花救各大學，必須轉移去圍高官權貴派，狗竇太高防，前線太善良又未必真敢落手屠殺狗仔，但係衝入權貴派屋企就唔同，大家肯定忍唔到呢班最直接出賣香港既垃圾，呢班既得利益者最怕死，肯定call爆班狗返來救命

P牌推

推!

真的是戰爭狀況的話. 這是肯定的.
敵人的據點一定係全拆. 例子睇番呢幾日以色列空襲加沙, 佢空襲的目標全部係Jihad HQ.
但現實問題係: 攻擊方有冇呢個能力拆防守方據點? 加沙的Jihad就係因為冇能力拆番IDF的據點, 先要退而求其次火箭轟炸以民列殖民區報復.

我唔係支持棄守
但中大入面毒到仆街
班手足嘅健康點算

敵進我退，總之有勝算既就打，無就搵有勝算既打。

幫返你

［前線分析] 心態及中短期戰術分析 ［極重要］

今次唔會有ga la 信我 佢攻得 同校方一定有共識
唉 點先肯走
平時你地都走開堂
一入一定冇哂d 勇武
成場運動就完 dllm
又話be water

呢個真係要處理，重申一定係戰鬥人員先於據點。
假設清理唔到該區既毒，要轉移陣地去中大其他山頭做兵工廠。

［前線分析] 心態及中短期戰術分析 ［極重要］

［前線分析] 心態及中短期戰術分析 ［極重要］

用緊呢個代替推

但要好小心，入面應該大量鬼

呢個要靠各區手足睇實戰略物資同認證

入面好撚多鬼
據乜點
間諜已滲透 點解留
唉 贏因為be water
而家已經忘記了訓言

呢個值考下，因為人地對家真係在作戰狀態，要提高少少危機感⋯⋯

點防都唔會防到鬼，有個位做入場聚人兵工廠已經好好啦。唔通次次出來聚又要有唔知幾多個比人拉先叫be water咩

冇錯！大雄永遠打唔贏技安，不過都要博命打佢要害，撩陰插眼乜都要做，等佢下次洽你都要諗返起自已都要受少少損傷，咁先可以保住大雄條命

有道理

我地唔要教條主義，be water亦唔應該做散水藉口。平日非戰爭狀態唔洗用太多人就維持到運作。

P

中大手足既健康最重要
而家入面太毒 要快d諗下一步

呢個真係要處理，重申一定係戰鬥人員先於據點。
假設清理唔到該區既毒，要轉移陣地去中大其他山頭做兵工廠。

狗竇好高防，而且肯定會有休班狗埋伏

權貴派同高官就唔同，驚死就肯定，而且無可能事前就有大量狗隻守護

取易不取難，下次超緊急開花，希望各區有多個選擇，我相信同一手段對方肯定會有預防措施

整合名單再分區分類

Good for reference

100 deadly skills 嘅highlights
[url]

手足有道理，跟

Exact7ly

游擊隊都有要塞？

推！！

有，下下等聚人拉幾個好好玩咩

推！！！

推！！！！

推！！！！！

推！！！！！！

推！！！！！！！

推！！！！！！！！

推！！！！！！！！！

推！！！！！！！！！！

大學據點好重要！推！

聞到五年前既節奏

你有無認真睇？

要主動出擊呀，做中轉站咋。
下下5年前，咁咩都唔洗做

認真睇，你唔係鬼就係弱智
所有勇武聚集之地，我係狗就一網打盡，守？你地憑咩？一把爛鳩弓箭？理撚得你中大定大中，全部非法集結拉鳩曬多謝樓主既奇謀

Popo係咪好撚警？

咁好既戰術po都上唔到熱門既話連登已被操控

點撚樣做中轉站？唔撚洗守？你守得到？係啦，前兩晚打曬飛機話守贏，實情就係喊曬口求副大校長跪曬地，求十鳩幾次先停左手咋，守？on 撚鳩，繼續打飛機啦

真

大學當基地真係好好用
輕鬆存放物資同變身

城大浸大唔撚係大學？
屌你老母臭閪，又無叫人死守，用20人就維持到運作既據點都唔要，咪繼續等聚人等到比人拉都未聚到囉。不過睇你都係傻閪冷氣軍師，有出過去一定知有個安全區方便好夠。

同埋本身有一大班手足住hall，根本同留係hall無分，死傻閪。

上左，但要last耐d比多d人睇到

辛苦手足，見你幫我推左好多

班狗其實都鬼拍後尾枕講佐, 佢地係怕吐露港被BLOCK

岩呀 腎6你老味

唔推唔係人呀

推一推先

唔係我想屌你，lingu咁撚細，地形一pat屎，你聚到幾多人呀點起要塞呀
Lingu連二橋當日既人口都裝唔落呀
仲要校內冇地磚冇任何野可以拆到出黎做足夠既武器/防禦工事
去實地視察下同其他U差幾多先講啦
只計main campus同隔離間興德差唔多size，打閪咩

我地知腦搭岩左channel喇

up

P牌都要推

推，今次個運動係全香港，依家班狗想大家集中係大學，咁就無形做到大台；
時候到了，就打正旗號要入大學滅左場運動
其實我覺得唔係要全撤，但有啲手足可以去其他區開花，好過日日係度死守間大學；唔係要撤但唔駛死守囉

甴近平！

推，轉守為攻

推十萬次 呢個係好大既重點

繼續推

推到熱門見到

推到所有人都知點解要守

各有各做

其實poly更要塞....加士居道同紅磡

如果可以守得住，同時又可以發兵出去，就係成功之道

風向撚唔洗再帶風向，一啲又話冇用，一啲又話再留會毒死

但係居然有班散水撚叫人走佬